發覺做文職真係連過一個平凡家庭生活嘅資格都冇

公屋仔考到上三大
我同好多人一樣以為畢業後生活可以好啲
但係一個濕鳩文科仔
浮浮沉沉就嚟三張嘢又係搵得嗰皮幾兩皮
淨係知道返工做緊啲自己鍾意嘅嘢
但係身邊去考紀律部隊嘅人有婚結嘅就結
冇嘅都一早上晒車
話唔羨慕冇壓力就假
知自己唔撚想做
性格又唔撚係做紀律部隊就開始去考JRE
然後年年考完又肥撚多一次
開始面對現實研究點樣喺私人市場慢慢做得好啲
最近終於有少少成績，以為下年有得升職嘅時候
條女就開始日日問點解唔考紀律部隊
原來佢屋企同身邊啲八婆日日問佢點解要搵件咁嘅垃圾
等佢哋介紹高汁嘅之後飛咗我
我知條女冇咩所謂
但日日被人問佢都好大壓力

唔知幾時開始
個個為咗可以買樓就湧晒去做紀律部隊
個個都認為文職仔比唔到幸福人
如果個垃圾樓市唔係咁撚癲
個香港唔係咁戇鳩
我估我地都可以生活得輕鬆啲

我明日日都有呢啲post
但我想講真係好撚迷茫
得返連登可以傾訴

你有咩生產力先

3 choices
1.搵多 d錢
2. 同女朋友都 ok就繼續
3. 女朋友唔得就分手 自己過好d

覺得同條女一齊好似害咗佢咁
但我真係好愛佢

我都想搵多啲錢
但真係要時間
而佢就日日被人轟炸

冇專業資格
文科仔

文員就文員啦垃圾

其實你知唔知咩叫文職

樓豬文員仔？

唔比較會開心d

你唔比較啫

但周圍d三姑六婆會比

你條女比人日夜轟炸遲早被說服話當識吓新朋友同人相睇

睇完就發現你條廢柴要車無車要樓無樓
唔可以去歐洲玩

等被帽

對唔住講錯
想講office work

飛咗條女佢

做sales可以搵好多

三大文職不如試下AO EO

好危險
佢憧憬你做紀律部隊
一旦有情敵係做紀律部隊 佢或者會覺得同佢更夾

唉 我明

佢肥左好多次JRE 啦

咁冇計。。。。。未來就係M型社會，好多工都會被淘汰or越來越低薪

咁人哋朋友都想佢個fd好姐，跟個文員仔捱死一世咩，冇幸福嫁